\documentclass[12pt,a4paper]{article}
%vector drawing package
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usepgflibrary{arrows}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{decorations}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,patterns}
%\usetikzlibrary{pgfplots}
\usetikzlibrary{scopes}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{aeguill}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{empheq}
\usepackage{etoolbox,environ}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
%%%%%%%%%%%%%
\oddsidemargin-1cm
\evensidemargin-1cm
\setlength{\parskip}{0cm}
\setlength{\topmargin}{-10mm}
\setlength{\textwidth}{18cm}
\setlength{\textheight}{22cm}
\setlength{\topskip}{0cm}
\setlength{\footskip}{1cm}
\pagestyle{fancy}
%\fancyhead{}
%\fancyfoot{}
\fancyhead[RE,LO]{Méthodes de calcul}
\fancyhead[C]{Remédiation}
\fancyhead[LE,RO]{L1-S1}
\fancyfoot[LE,RO]{Universit\'{e} Paris--Sud}
\fancyfoot[RE,LO]{Méthodes de calcul}
\providecommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\ud}{\mathrm{d}}
\providecommand{\abs}[1]{\lvert#1\rvert}
\providecommand{\norm}[1]{\lVert\vec{#1}\rVert}
\providecommand{\conjg}[1]{\overline{#1}}
\renewcommand{\Im}[1]{\text{Im}\left[ #1 \right]}
\renewcommand{\Re}[1]{\text{Re}\left[ #1 \right]}
%\providecommand{\norm}[1]{\parallel\vec{#1}\parallel}
\providecommand{\norme}[1]{\lVert\overrightarrow{#1}\rVert}
\providecommand{\points}[1]{{ \it \color{red} (#1 points)}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\primevec}{\mspace{1.mu}'}
% def d'un environnement Exercise numerote
\newtheorem{Exc}{{\color{blue} Exercice}}%[section]
\newenvironment{Ex}{\begin{Exc}\normalfont :}{\end{Exc} \smallskip}
\newenvironment{Ext}[1]{\begin{Exc}[#1]\normalfont :}{\end{Exc} \smallskip} %avec commentaire
\newtheorem{Pbc}{{\color{blue} Probl\`{e}me}}%[section]
\newenvironment{Pb}{\begin{Pbc}\normalfont :}{\end{Pbcc} \smallskip}
\newenvironment{Pbt}[1]{\begin{Pbc}[#1]\normalfont :}{\end{Pbc} \smallskip} %avec commentaire



\newtoggle{correction}
%
%uncomment the following line for printing solutions of all exercises
\toggletrue{correction}
%
%L'environnement solution : la solution s'affiche si la variable booleenne correction est vraie.
\NewEnviron{solution}
  {\iftoggle{correction}{%
  \vspace{0.3cm}%
  \hrule%
  \vspace{0.3cm}%
  \begin{center} {\bf Solutions} \end{center}%
  \BODY%
  \vspace{0.1cm}%
  \hrule
  \vspace{0.15cm}
  }{}}
